<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="titles">
        <item>१.शैक्षणिक</item>
        <item>२.सामाजिक</item>
        <item>३.कला</item>
        <item>४.क्रिडा</item>
        <item>५.सामाजिक</item>
        <item>६.वैद्यकीय</item>
        <item>७.कृषी</item>
        <item>८.पर्यावरण</item>
        <item>९.सांस्कृतिक</item>
        <item>१०.बँक</item>
        <item>११.होम अप्लायन्स</item>
        <item>१२.रोजगार</item>
        <item>१३.प्रसार</item>

    </string-array>

    <string-array name="description">
        <item>एस. बी. युवा फौंडेशन अंतर्गत समाजातील मागासलेल्या,दुर्बल,वंचित घटकातील तसेच अंध,अपंग ,मतीमंद ,कर्ण व मुकबधीर मुलांसाठी आम्ही शाळा चालवत आहोत. सर्व शिक्षण अभियाना अंतर्गत समाजातील सर्व गरजू विद्यार्थांना शिक्षण देऊन त्यांना प्रेरित व प्रोत्साहित केले जाते. त्यांच्या पुढील वाटचालीसाठी त्यांना मार्गदर्शन केले जाते.</item>
        <item>एस. बी. युवा फौंडेशनचा सामाजिक कार्यामध्ये मोलाचा वाटा आहे. गावा-गावामध्ये वाचनालय उभारणे,स्वच्छता निर्मूलन,विधवा व घटस्फोटीत महिलांचा पुनर्विवाह करून देणे त्यासाठी त्यांना आर्थिक मदत करणे. निराधार महिलांसाठी आधारकेंद्र , लहान मुलांसाठी मनोरंजन केंद्र, वृद्धाश्रम तसेच अनाथाश्रमांना मदत करणे. वेसनमुक्ती केंद्र चालू करणे. समाजातील लोकांचे प्रश्न जाणून घेऊन त्यावर उपाययोजना करणे. समाजातील सर्व स्तरांवरील लोकांशी संवाद साधून त्यांच्या समस्यांचे निराकरण करणे व सामाजिक बांधिलकी निर्माण करणे हाच आमचा दुष्ष्टीकोन आहे.</item>
        <item>ग्रामीण भागातील मुला-मुलींसाठी कलागुणांना वाव देणे. हस्तकला,चित्रकला,गायन,तबलावादन,शिवणकाम या कलांमध्ये पारंगत असलेल्या लोकांना चालना मिळण्यासाठी मार्गदर्शन करणे तसेच आर्थिक मदत करणे. त्यांना त्यांच्या क्षेत्रात पुढे जाण्यासाठी प्रोत्सहन देणे. त्यांना व्यासपीठ मिळवून देणे.</item>
        <item>क्रिडाप्रेमींसाठी विविध स्पर्धा आयोजित करणे. क्रिडा शिबीर तसेच संकुल यांच्या माध्यमातून खेळाडूंना पाठिंबा देणे. खेळाडूंसाठी जिल्हास्तरीय, राज्यस्तरीय स्पर्धांचे आयोजन करणे. आर्थिकदृष्टया कमकुवत असणाऱ्या खेळाडूंना साहाय्य करणे. खेळाडूंसाठी क्रिडा साहित्य उपलब्ध करून देणे. त्यांचा आत्मविश्वास वाढवून त्यांच्यातील खेळाडू वृत्तीला प्रोत्साहन देणे. उत्कृष्ट प्रशिक्षकांचे मार्गदर्शन त्यांना देणे</item>
        <item>एस. बी. युवा फौंडेशनचा सामाजिक कार्यामध्ये मोलाचा वाटा आहे. गावा-गावामध्ये वाचनालय उभारणे,स्वच्छता निर्मूलन,विधवा व घटस्फोटीत महिलांचा पुनर्विवाह करून देणे त्यासाठी त्यांना आर्थिक मदत करणे. निराधार महिलांसाठी आधारकेंद्र , लहान मुलांसाठी मनोरंजन केंद्र, वृद्धाश्रम तसेच अनाथाश्रमांना मदत करणे. वेसनमुक्ती केंद्र चालू करणे. समाजातील सर्व स्तरांवरील लोकांशी संवाद साधून त्यांच्या समस्यांचे निराकरण करणे.</item>
        <item>समाजातील मागासवर्गीय तसेच सर्व घटकांतील लोकांना वैद्यकीय सेवा व सोयी उपलब्ध करून देणे.औषधे मापक दरात उपलब्ध करून देणे.रक्तदान शिबीर आयोजन  करणे.फिरता दवाखाना व रुग्णवाहिका उपलब्ध करून देणे. वैद्यकीय  शिबिराचे आयोजन करणे. कॅन्सर, टीबी ,एड्स, कुष्ठरोग तसेच साथीचे रोग यांची जनजागृती करणे.आरोग्य विषयक माहितीचा प्रसार करणे.</item>
        <item>शेतीविषयी पुस्तके, मासिके तसेच शेती पूरक सर्व अवजारे सबसिडी मध्ये उपलब्ध करून देणे हा मुख्य उद्देश आहे. आधुनिक शेती पद्धत विषयी लोक तज्ज्ञाकडून मार्दर्शन, शेतीविषयक नाविन्यपूर्ण माहिती लोकांपर्यंत पोहचवणे. शेतीविषयक सर्व सल्ले व मोफत मार्दर्शन शिबिरे घेण्यात येतील. भविष्यात कृषि माल फार्म मार्फत खरेदी करता येईल. स्थानिक परिक्षेत्रानुसार उद्योग उभा करून त्यांच्या शेतीच्या मालाला योग्य त्या हमी भावाप्रमाणे बाजार पेठ उपलब्ध करून देण्यात येतील.</item>
        <item>पर्यावरण व संरक्षण संवर्धनाबाबत व्याख्याने व चर्चासत्र आयोजित करणे.वृक्षारोपण करणे.पर्यावरण संवर्धनाची माहिती लोकांना देणे.सौर ऊर्जेचे महत्व सांगणे.पर्यावरणाला होणाऱ्या हानी व त्यावरील उपाययोजनेंची माहिती देणे.</item>
        <item>सांस्कृतिक कलागुणांना मार्गदर्शन करणे व प्रोत्साहन देणे. आपल्या सांस्कृतिक मूल्यांची जोपासना करणे. आपला सांस्कृतिक वारसा पुढे नेण्यासाठी त्याचा प्रसार करणे. परंपरागत संतापासून चालत आलेल्या संस्कृतीची ठेवा जतन करणे. यासाठी सांस्कृतिक कार्यक्रमांचे आयोजन करणे</item>
        <item>बँकेचे मुख्य वैशिष्ट्य म्हणजे समाजातील महिला व वंचित घटकांना आर्थिक मदत करणे. त्यांना व्यवसायात मदत करणे. व त्यांना सक्षम बनवणे हे आहे.</item>
        <item>या योजनेअंतर्गत समाजातील वंचित घटकांना शेती अवजारे, फर्निचर, इलेकट्रीक साहित्य व सर्व दैनंदिन वस्तू कमीत कमी दारामध्ये उपलब्ध करून देण्याचा आमचा मानस आहे.</item>
        <item>आजच्या काळात अनेक गावोगावी बेरोजगार तरुण आहेत त्यांच्यासाठी रोजगार मेळावा आयोजित करणे त्यांना रोजगाराच्या संधी उपलब्ध करून देणे. तसेच महिलांना सुद्धा प्राधान्य देऊन त्यांनासुद्धा रोजगाराच्या संधी उपलब्ध करून आर्थिकदृष्ट्या सक्षम बनवणे. महाराष्ट्रातील प्रगतीच्या पुढच्या पातळीवर घेऊन जाणे हेच आमचे स्वप्न आहे. महाराष्ट्राच्या विविध जिल्हे व गावखेड्यातील ग्रामीण व शहरी युवकांना त्यांच्या कौशल्याचा साजेसा सर्वोत्तम नोकरी मिळवण्याची व एक यशस्वी करियर घडवण्याची हि एक सर्वोत्तम संधी आहे.</item>
        <item>सर्व गामीण व शहरी भागात लोकांपर्यंत माहिती पोहचवणे. शासकीय व अशासकीय योजनांचा प्रसार करणे. माहितीचा प्रसार झाला तरच आम्ही समाजातील सर्व स्तरीय लोकांशी सवांद साधु शकतो. त्यांच्यापर्यंत पोहचू शकतो. आपल्या सर्वांच्या हितासाठी संत बाळूमामा निधी व एस. बी. सामाजिक व युवा शैक्षणिक फौंडेशन इंटरनॅशनल अग्रो प्रोड्युसर कंपनी तसेच होम आप्लायन्स शेती अवजारे या सर्व संथांच्या माध्यमातून आम्ही शैक्षणिक, सामाजिक, कला, क्रीडा, वैद्यकीय, पर्यावरण, बँकिंग या क्षेत्रामध्ये कार्यरत असून समाजातील युवक, महिला,सामाजिक कार्यकर्ते व आर्थिक दुर्बल,वंचित घटकातील लोकांच्यासाठी आम्ही प्रयत्न करत आहोत.</item>

    </string-array>

    <string-array name="other_titles">
        <item>१.आधुनिक संगणक प्रणाली.</item>
        <item>२.कोअर बँकिंग सुविधा.</item>
        <item>३.एस.एम.एस.सुविधा.</item>
        <item>४.कोणत्याही खात्यातून रोख काढा /रोख जमा करा.</item>
        <item>५.मायक्रो ए.टी.एम.</item>
        <item>६.आधारकार्ड द्वारे खात्यातून पैसे काढण्याची सोय.</item>
        <item>७.भारतात कोणत्याही शाखेत झटपट पैसे पाठवण्याची सुविधा.</item>
        <item>८.वीजबिल,मोबाईल रिचार्ज ची सुविधा.</item>
        <item>९.बस,रेल्वे,विमान बुकिंग सुविधा.</item>
        <item>१०.ऑटो कन्सल्टिंग सुविधा व मार्गदेर्शन.</item>
        <item>११.केंद्रीय सतर्कता अयोग नोंदणी.</item>
        <item>१२.जनरल/लाईफ इन्शुरन्स सुविधा.</item>
        <item>१३.पॅनकार्ड,टॅनकार्ड सुविधा.</item>
        <item>१४.फूड लायसन्स नोंदणी.</item>
        <item>१५.शॉपअक्ट नोंदणी.</item>
        <item>१६.स्वंयसेवी सुंस्था,फौंडेशन,महिला बचत गट नोंदणी आणि मार्गदर्शन.</item>
        <item>१७.कंपनी नोंदणी आणि मार्गदर्शन.</item>
        <item>१८.एनजीओ दर्पण (नीती अयोग) नोंदणी.</item>
        <item>१९.केंद्रीय ह्यूमन राइटस</item>
        <item>२०.आर.टी.ओ. मार्गदर्शन</item>
        <item>२१.उद्योग आधार नोंदणी</item>
        <item>२२.संस्था,बचतगट प्रोजेक्ट्स,प्रस्ताव,माहिती</item>
        <item>२३.प्लॅन एस्टीमेट,बिल्डिंग डिझाइन,ड्रॉइंग एस्टीमेट आणि कॉस्टिंग</item>
        <item>२४.सर्वे अँड ह्यॅल्युएशन-पार्टी,मशिनरी,व्हेईकल</item>
        <item>२५.सर्च रेपोर्ट,दस्त,दस्तरिपोर्ट,सर्व लीगल प्रॉब्लेम वर मार्गदर्शन</item>
        <item>२६.आय.टी.रिटर्न,ऑडिट रिपोर्ट मार्गदर्शन</item>
        <item>२७.आपले सरकार मार्फत सर्व दाखले</item>
        <item>२८.स्टॅंप</item>
        <item>२९.सामाजिक क्षेत्रात मदत आणि मार्गदर्शन </item>
        <item>३०.अग्रोमॉल मध्ये शेती संबंधित सर्व अवजारे खते व कीटकनाशके ५%-१०% पर्यंत सवलतीच्या दारात</item>
        <item>३१.माती परीक्षण आणि शेतीविषयक सर्व मार्गदर्शन</item>
        <item>३२.संस्थेद्वारे वैद्यकीय मोफत मदत</item>
        <item>३३.आधार कार्ड</item>
        <item>३४.हयातीचा दाखला</item>
        <item>३५.पी.एफ.ची सर्व कामे</item>
        <item>३६.सर्व प्रकारचे शासकीय निमशासकीय दाखले</item>
        <item>३७.सर्व प्रकारचे ऑनलाईन फॉर्म,शिष्यवृत्ती फॉर्म भरण्याची सोय</item>
        <item>३८.अपंग ओळखपत्र</item>

    </string-array>

</resources>